子女搬走拒畀家用︰我無食佢用佢 網民籲盡孝道︰畀得到係福氣

「畀家用」問題經常引發家庭爭執，近日有網民指自己已沒有與父母同住，認為自己毋須給予家用，反問「唔同屋企人住都要畀家用？」網民反應兩極，部分人認同想法，不過也有網民認為給予家用屬「應份」，形容「畀得到，畀得起，係福氣」。

有網民日前（12日）在網上討論區「親子王國」以「唔同屋企住都要畀家用？」為題發文，指自己在外居住「無食佢用佢」，故認為自己不用畀家用，他認為只需在過時過節時「畀利是」以示心意即可。

有關帖文隨即引起討論，有網民認同事主立場，指自己沒有與父母同住，因此沒有給家用，但強調「父母沒有工作能力的話，我會養佢哋」，又指現階段只會在節日送禮。另有網民亦指自己無給予家用的習慣，指：

不過也有不少網民認為，即使沒有與家人同住，給予家用也是「應份」，直指作為子女有責任供養父母，「唔係同唔同住的問題，而係養育之恩的問題」、「我都有照畀，父母由細養大我，這是應該的」、「畀得到，畀得起，係福氣」。亦有女網民表示外嫁後仍會給家用，「每月$2000，過年就畀$5000」，更直指「唔係搬出去就大哂」。

有網民理性分析，指出除非經濟出現問題, 連自己都無法照顧，否則沒有理由不給予家用，更反問事主︰

應培養子女畀家用習慣

圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文早前接受《晴報》訪問時表示，縱然父母沒有經濟負擔，亦應培養子女支付家用的習慣。「畀家用是對家庭有承擔的表現，令子女習慣為個人、為家庭負責；父母大可為子女儲起家用，待子女結婚時，如有需要便拿出來應急。」她指，如子女剛出來工作，工資又不高，可要求他們支付家中的水電煤等雜費，或明言暫時不收家用，待他們收入好轉時，仍要收取家用，令子女明白責任所在。

香港基督教女青年會督導主任蘇艷芳亦曾表示，部分家長礙於子女只做兼職及散工，毋須他們給予家用，但支付家用是對家庭的責任及承擔，即使金額不多，也可與家人分擔水電煤等使費。

垃圾支那人傳統思想 養兒防老

晴報

就係畀唔起先係問題

晴報，拉！

講到尾都係睇家庭關係好唔好嘅啫

諗下將家用嘅錢all in 落ark可以賺幾多 你就知應唔應該俾家用

俾家用真心on9

「唔係搬出去就大哂」
見到呢句野即刻無名火起

都on9，搬埋出去，咬我食啊？

提你切斷埋親子關係

個父母係好既，仔女自然會比得心甘情願。
要下下提住所謂養育之恩既都係垃圾父母

孝順撚們，夏蟲不可語冰啊

考道係支那人先獨有既劣質文化

晴報狗

父母由細到大咬老綜 日日就坐係屋企睇電視10幾20年
學費咩都係納稅人俾 晚晚都家嘈屋閉
早餐就日日即食麵 從來未試過有零用錢 無比錢我上興趣班 補習
個垃圾老豆仲會成日問有冇錢比佢賭
啱啱ugrad先搵得10幾k 應唔應該比

養育之恩的問題，父母由細養大我，這是應該的，畀得到，畀得起，係福氣

係晴報報導Baby condom

咁鐘意孝道，咁啦我免費比你代我比家用

養兒防老真係害死人，BK成班話咩唔俾家用唔通老豆老母食西北風咩，講到佢地父母無投資無儲錢就係應份。其實每個人財政獨立自己搵錢自己養老就最好，自己唔駛俾家用，亦都唔好將來期望子女俾家用。

如果養唔掂自己（包括儲錢養老）就直程唔好生，唔好同我講要傳宗接代，邊鳩個仲會理你上2代係咩人，傳唔傳都無人理你係咩後人架啦。

終於搵到同路人。 我一直都覺得所謂孝道有時係多餘。 出嚟做嘢又獨立能力就應該搬出去靠自己。 外國大部份青年都係咁，係得香港大陸仲係咁封建。 迫係個咁細嘅空間搞到日日都鬧交，反而有時分開下得閒先見面食餐飯關係會仲好

你點對人人點對你
自己理虧先會搬咩養育之恩出嚟講

俾小d囉
當每個月封封利士仔比2老囉

講到尾都係錢
搬左出去 但成日返去探老豆老母
但我無錢比 咁算唔算有孝心?

搬走左 屋企大左
你重想我錢?
你俾番我呀?

如果公屋出身搵得皮幾野
俾幾千蚊屋企自己 番工洗費幾千蚊
剩番果幾千蚊 黎讀書 進修下都唔撚夠

俾家用果幾千蚊俾佢地鳩買鳩洗
又唔撚儲錢增值下
到佢地死左一蚊都冇留得低
下一代又要LOOP過呢種生活

俾佢老母咩
啱啱ugrad先搵得10幾k

留番個錢俾自己再增值下 向上流
唔好俾份工困住自己
到你搵20K30K先俾都未撚遲

最憎道德勒索，有多餘錢咪俾囉
點解要用唔比得幾多年黎逼人俾

BTW 失更達人 老師個YOUTUBE係咪轉左?

咁你係咪想學班巴基咁
一野生十幾個 再交哂俾政府養
到佢地大左每人收番佢地幾千蚊?
諗起都發呀

老師成日del晒啲片 跟住又會up

咪撚係，已經俾唔到任何野仔女仲要拖佢地後腿真係賤到仆街

佢上次已經係YOUTUBE 洗走左一次
好似唔係佢刪 但個頻道一樣?

窮人生仔正仆街
係永恆不變既真理

仲未計依家d 老豆老母係會警察殺自己仔女表忠....

不要去羨慕
不要去妒忌
真的不想得到這福氣

無養過你點解要比

點解寫呢d文既人無諗過班子女有錢寧願買起兩老

唔通屋企廢老爛賭飲醉
包二奶有私生子
仲準時比家用
交稅無綜援養老生果金？
道德綁架

通常呢D個案
都係父母大大聲話：你食我既，住我既，要比家用，要點點點...

所以搬走, 咪唔比囉

比，比佢老母，依家要同佢住同一間屋老閪都比，當交租塞住佢把口，到你經濟獨立啲嘅時候我諗你自己都識做

係咪有人話要復興「華夏文化」？

點解人地想搬出去都唔想同你住，仲想人比家用你，on9

前提係班老人自己有
屌你班生番又想人地文明對待自己

俾得到係福氣多多益善

「華夏文化」就係：

不論父母對仔女幾差、幾仆街

都要仔女比錢佢地

搬出去使費大，做父母應該比返錢D子女，

窮人咪生仔啦, 自己都搞唔掂就

弱智廢老超級多

咁佢地對你點先，會唔會對你好差，係既就真係離開佢地搬出去算，反正佢地有綜緩有政府養佢地

反正都要俾舊錢出嚟
幫業主供樓都好過俾錢屋企啲廢老
俾完家用仲要俾人嫌三嫌四、指指點點

笑撚左養育之恩 我好撚想要呀 乜柒都比唔到我 孝道... 孝道唔洗錢呀

其實同女人一樣

安全感=錢
上進=錢
孝心=錢

正常女人唔會話有錢仔唔番工唔上進架喎
同樣，你試下個個月兩三萬比老豆老母
成世話你有孝心，好仔

無錢學人生仔

畀唔係必然
成日老馮敢

你話呢？
你自己打咁多野 心入面都有答案

通常都係窮人 先會要收家用

有錢人幫仔女一世打算好 比埋錢你買樓

比，就放棄埋你的人生
未來同佢地一樣

唔比，努力儲錢，仲有機會上流
你手上有錢，搵到另一半一齊努力上流機會又大左

死都唔撚好比

係某啲民主派系既人講，唔係我講

家庭關係好嘅話 即使老豆老母主動話唔要 做仔女嘅都會畀
仔女講到搬走之後就想斷六親咁 父母又好似追債咁攞家用
親極有限啦

你咁嘅環境都入到u證明你係一個人才, 唔好比d垃圾拖累你

有雞先定有蛋先

咁你又唔好咁講
傳統思想子女比家用係應份既
不過根據傳統思想 老豆老母送層樓比仔女是常識吧

養育之恩的問題、我都有照畀，父母由細養大我，這是應該的
⋯⋯做父母養大、照顧仔女到成年唔係應份嘅責任咩如果唔想負養育嘅責任，起碼都負責任帶番condom唔係天生天養

家用錢夠你搬出去住啦 就算生活有咩唔如意都好 最起碼係屋企都要比到自己開心既感動 如果唔係好辛苦

俾佢老母咩
啱啱ugrad先搵得10幾k[/quote]

賭係無撚得救 越比得多 越賭得大 你見有幾多個賭仔發達 香港地E+無撚得救 為自己留個錢 第日有事時有得選擇 比撚左佢 你有事時問返佢拎 全部賭撚輸灑 到時真係去幫人含撚

老豆老母幫我比首期咪盡孝道囉

留名等睇四格漫畫：廢老獨自食飯

人大咗就會醒覺，一醒覺就唔會返轉頭

細嗰時生活嘅細節，大個諗返起，就會明白有啲父母一直對自己斤斤計較，養兒防老

仔女愈大愈清楚，一刀兩斷，永世唔見都得

晴報全面回歸

Agger
唔好點解仲要俾？

拎家用拎衡量孝本來道有問題

養兒防老真係見過最垃圾價值觀
自己無本事剝削唔到其他人 就剝削自己仔女
話就話養育之恩 其實咪又係另一個價
曬撚氣啦

一開聲就錢、錢、錢

前世欠咗佢咁款

個關係只餘下錢銀關係

父母當仔女係年金annuity

親情只係借口

唔明樓主po晴報嘢做乜

當生仔女係 供annuity

收皮啦

養兒防老就咪撚生啦屌

岩岩出嚟做嘢個個月俾5千老母
屋企唔等錢用 純粹係心意

搬咗出去老母知我供樓直頭唔肯收我家用
仲成日問我夠唔夠錢洗

同一情況，讀書搞giant loan 我都要出去乞人班我簽擔保，中五已經做part time 養自己，靠佢哋真係含撚

大中華思想

大灣區搵間平既老人院啦

仲咁撚大聲？

知唔知d 廢老依家同緊未來米飯班主講緊嘢呀

你班廢老最好客氣d

唔講感情好唔好先
咩養育之恩真係好on9
邊個要生架？你要生就要負責任架啦

唔係同唔同住的問題，而係養育之恩的問題

恩你老母咩 中國人好中意將本分講做恩賜

同父母住，父母嫌少家用
父母：痴食痴住家用雞碎咁多！

Ok, 搬咗出去，唔俾家用
父母：父母都唔理，不孝！

Ok, 返去食，盡孝道，唔俾家用
父母：食飯唔駛錢呀？

Ok, 返去唔食飯，盡孝道探父母
父母：手信呢？

Ok, 唔探唔駛手信，唔食唔駛家用

家家環境唔同
老土d講句 珍惜屋企人 永遠唔知聽日咩事
有能力既咪比多d 比佢哋開心下
出黎做野3年 我就黎連比家用既機會都無
我好想每個月比家用你啊

我老母係屋企無啦啦屌我話你係到唔係大曬架
我就搬走，而加我大曬

養育之恩？家陣我迫你生㗎
養仔女只係負返責任，應份嘅，恩佢老母

我塞比我老母佢都唔要 叫我拎去投資仲好
點解無報紙屌下啲廢老咁廢要靠仔女啲家用

呢個社會幾時變到咁cls，供養父母明明係應份。

你真係cls, 俾支那社會洗腦重話應份

畀唔畀其實好睇自己屋企環境
每個家庭都唔同
唔係有錢同無錢問題

覺得由細到大
兩老對自己好
而佢地老咗又冇咩經濟能力嘅
自己有能力咪畀囉

如果係兩條仆街嚟嘅
快手搬埋出去
蛇咬都唔撚畀喇
就算我有日結婚
都唔撚柒同佢地講

一句到尾 其實都係自己覺得
應畀嘅 值得嘅 咪畀囉

講到尾都係為錢
咁多道理做乜

其實2睇 到2老 走左之後 遺產咪又係有佢份 甘計條數分分鐘仲有so

有d 父母係為仔女，遺產會有仔女份
亦有d父母係叫雞賭錢旅行食好嘢，用撚晒家用為止

父母一向都好錫我，所以我結婚搬走之後都一直有俾

我grad後俾左1年已經無俾
根本係on9浪費
個time cost opportunity cost大撚到仆街

失敗撚圍爐區

baby condom上得bk果班畜牲咪係收錢果班賤種囉

Move out

死前洗曬啦

我見到啲人話關係好咪俾，我覺得關係好唔好都唔應該俾，根本家用呢個「習俗」就要廢除。再扯遠啲到「禮金」都係一樣，咩俾多俾少，根本一蚊都唔應該俾。

點解關係好就要月課？唔課關係仲係咪好？唔課關係唔好仲係咪關係好？咁即係代表我同你關係好壞取決於家用多少。

禮金又係戇鳩，話養大個女嫁俾你唔洗錢？咁男方係食屎大？話跟你姓喎！好啊跟你個女姓你俾返禮金同結婚買樓所有支出啦屌你老母。

老奉咁, 好似前世欠咗佢
依家嚟追債

岀去住比下錢父母飲茶都要嘅，每個月比二三千去買下嘢食比老人家都開心啦，唔住屋企咪比少啲

儲起家用同儲起利是同出一轍

呢啲唔係蠢，係有惡意

孝義講心唔講金㗎嘛，淨係課金咁L虛偽都叫盡孝

老老實實。如果由細到大父母都係盡責，大家好有親情既話，根本唔會有家用問題

你無錢，父母會明白，唔會勉強
你有錢，你自動波比家用到佢地手軟添啦

冇遺產咪唔俾

網絡降頭！！！！

中共網絡降頭術之「破親情降」

落降目的：潛移默化，令人不自覺地對父母長輩兄弟姊妹產生隔膜甚至敵意，激化世代矛盾。這是令你產生無助感的第一步。

係

就算住屋企食屋企都唔應該俾家用

可以俾 但果d已經唔係家用 亦唔係老奉

身為網民我夠識講：俾到係福氣，最好俾九成
事實上我咪又係俾0家用，網絡實名制嗰陣時先攞黎做新聞啦

生仔當投資

乜撚養育之恩喎 生得出黎唔撚洗負責任唔撚洗養？
咁中出即飛都冇問題啦咁

當然個父母對個仔好好、擺咗好多心機同公落去就另計 個仔女都會報恩啦呢啲

公屋果啲藍屍廢老父母就死撚咗去啦 一蚊都嫌比多

外國根本冇呢樣野 生得就要養架啦
垃圾支那養兒防老心態

真 啲養兒防老既仆街先最日日大大聲逼人比家用

真心為仔女好就唔會啦 生得出黎就要養要負責任架啦

廢老都養

1蚊都嫌多

都係既，不過自己都未生活到仲點比家用

agree 呢樣野就係要好好糾正
講到養育成人好撚偉大咁 講到唔係責任咁
生得出黎唔洗養？

當然果啲好父母、額外付出好多錢同心機既另計啦
果啲仔女都會報恩啦

遺產
老豆老母樓都冇，有咩遺產分俾我

真 以前都有祖屋比
而家乜都冇 仔女自己都搞唔掂仲日日嘈要家用

如果我係搬左出去住 我比幾多唔該你收幾多 唔好同我講價
如果你玩一哭二閙三上吊 你唔洗旨意拎到我一個仙

每個月比20蚊打發佢走先啦

養咩育之恩，未問過我就生我出嚟都未屌你
你生咗我，養大我就係你責任嚟，你出嚟做野開咗個頭都要埋尾啦屌
又唔見你養狗屌隻狗唔去賺錢幫補

洋腸又唔見佢地嘈
洋腸夠冇比
你肯比人地都唔肯收呀

租金都比咗起碼半份糧仲要比家用？傻撚咗？

收皮啦p牌仔
有人拎枝槍指住兩條廢老中出生啲仔女出黎架咩

搵得咁少錢搬出去仲要俾家用
香港地黎講真心唔好咁痴線啦

唔成家立室 成世痴老豆老母嘅話
咁俾返多少都係應份
因為你真係食人地住人地

但你話老豆老母栽培到你咁大
用呢筆數黎計
你每月還返俾佢地
想無拖無欠斷六親
咁應該同你每月供樓嘅錢咁上下
供到你畢業出黎做嘢嘅年紀
咁希望你唔係喺海外讀書依家揸緊兜嗰啲啦

如果呢個世界個個生仔係有賺有回本嘅
唔洗咁多悲劇啦

揾得10k仲要俾廢柴老豆錢去賭？
你食樹皮都唔掂啦俾佢老母
拿拿林搬出住la ching

憑你自己實力賺番嚟嘅 點解要比？

養育之恩？中出唔洗代價？
生個仔出嚟養大佢根本就係應份
係佢哋自己決定做人父母嘅
冇人迫佢哋生

同我老母一撚樣 日日話人地屋企點點點
次次都想講 大把人屋企有錢 比埋full paid私樓個仔 我又有冇講過

好撚煩 子女唔撚係你嘅附屬品

俾條毛毛佢死廢老

我覺得有時d野調返轉諗就得
你想第時你個仔點對你，你咪點樣對你父母囉。
講道理講經濟你一定啱，但係呢個係親情、感情嘅問題

佢哋當年有冇比家用我阿公阿婆

Good job bro

其實仔女會feel到父母係咪對佢好 唔係養唔養咁簡單

全中根本講完

拉on9 topic

你就真係cls
唔好張中國人陋習講到全世界都係咁。

我自己每個月比緊五位數字家用，但係我唔覺得係應份。你父母係咪真係愛你，你自己feel 到。咁有能力咪比。
唔少人父母真係當個仔係養老工具，現實交流都無乜，比嚟做乜。

呢個世界只有一樣嘢係"應份"，就係為自己做咗嘅嘢負責任。所以生個仔出嚟好好養大佢就真係應份喇。

中共不斷出招分化香港人

講到個個父母都好負責咁養你咁
連人地背景都唔知就規定要比

窮人父母先要比家用

無工作能力就話唧，
食得飽著得暖仲駛乜額外俾錢，
我細個屋企人都唔係每月俾幾千我駛啦

on撚尻

我老母真係同我講我前世欠咗佢
話我一世都還唔起
生仔根本當係投資工具
不過可惜佢投資失敗咗

加佢ig啦

十年前剛畢業一個月比3000家用

如果當年拎呢筆錢黎月供Bitcoin

責任全在...方

咁如果唔打算生仔女呢

個post係baby condom到開 好明顯藍屍啦

唔係話懷胎十月生我出嚟係大哂㗎

父母大可為子女儲起家用，待子女結婚時，如有需要便拿出來應急。

即係佢唔儲就唔使比？

晴報係香港經濟日報旗下

巴打講得好。不過兒登仔自己都未養得掂，講咩比家用

屌完你老母，代你比家用

比錢=盡孝道 真心垃圾道理黎

咁你而家可以選擇死左去

晴報
好似話會出呢啲文，分化唔同層嘅人
後生vs老一輩
港女xxxxx女vs男

仲係有好多人上當

冇得比到時先黎喊

你老豆老母生你之前有無問過你欠咩呀

講真 如果屋企人對你好
你自然大過咗想佢地翻少啲工就會負擔吓佢地嘅開支架啦
相反，佢地當係投資工具咁你自然就想一蚊都唔畀佢哋架啦

講真，你自己冇退休計劃生咩仔？
父母都係想仔女好，如果為左比家用，令佢地生活百上加斤，又係咪好事？
你話一齊住，比返水電媒，伙食好合理。但依家搬左出去啦喎。

我覺得，如果你話出左去斗零都冇淨咁滯。你唔應該怪個仔女，唔該你去怪個濕尻政府

明既
撐警甩p賤種

晴報不嬲cls, 每一日都不停攻擊年輕人

跟左個姓咁又點 , 都係名一個
有幾可有人叫我全名, 就算叫左又點, 都係名一個

呢個係俾返家用你

垃圾傳統思想

明既，你地書都未讀完
講乜撚比家用

你以為你係佢個仔呀?
你係年金黎架咋，投資產品呀

睇完呢個post真係唔怪得隔離周柏豪可以咁講

禺孝無極限

比你老母老嘢去死啦

一入大學就搬走，自己養自己
一蚊家用都未比過，生活都唔知幾開心

晴報仲討論？

有無第句呀，收錢做嘢就唔好揸流灘啦

講到尾真係睇人

有fd 兩姊妹月入15K , 1蚊都唔比，話父母藍。 （父母全資供讀degree,冇借過loan）

自己出身於啱啱好夠食夠住家庭，就算佢哋開唔開口要家用我都會比（起碼生得我出嚟都肯付出，我唔會當呢個係理所當然）

孝道係支那傳統垃圾文化之一

咩係考道

大家咁話啦

有比家用契媽ga
佢有收管理費
雖然好少

點都有d貴重物品概 我老豆都無樓 不過有好多rolex同金條

同愛國一撚樣, 下下要提祖國既"恩情"

屌 家家情況都唔同 鍾意俾咪俾 唔俾咪唔俾囉

「因佢地有幾層樓收租，有錢過我」

正解

都冇, 冇樓冇車, 冇錶, 冇金, 冇hifi, 乜柒都冇

你比心機讀書啦

你自己話出世冇得選擇，但你大個左，可以選擇活或者唔活

咁撚唔滿意？死左去好過，你父母又可以省錢
社會又可以減輕負擔

一係就唔抱怨，比心機生活

種咩因，得咩果

比佢老母，咪L比
偷偷地搬走，換埋電話，斷絕任何關係，展開新生
無需有任何心理/道德負擔

我地唔比心機讀書既話就做撚左黑警啦屌你老母
好似班偽進仔黑警叫大學生比心機讀書一樣，笑撚死

象徵式1蚊 反正都係心意

邊間？社會大學？
睇黎成功人士wor

都會俾牙 盡下孝

搬走自己生活都有負擔啦
覺得顧掂自己有餘錢先比家用

又係晴報垃圾分化報道

：我搬出黎住點解要比家用？
：冇話過你搬出黎住唔洗比！
：咁我比黎做咩？
：邊個幫你搬野邊個幫你裝燈呀？
：我請個工人黎整都唔洗咁貴⋯又話唔洗我養？
：你覺得你比咁少夠養我哋咩？

唉 講出黎都好心痛 唔想傷感情唯有比⋯⋯佢哋仲要係藍絲⋯ 點解買野食入黎比我都可以計住計住⋯
雖然我下年打算離開香港唔再比家用佢地⋯⋯但更心痛既係好多人出走都會唔捨得家人⋯我好似好灑脫咁⋯事實係我地之間真係冇咩感情唉 希望我離開香港佢哋都過得好

福氣論班人一定係廢中廢老

唔緊要大把人都係咁
我都一早還曬所謂養育之恩
夾埋都比左一球兩個廢佬

中國人既獨有孝道

其實根本就係佢點對你 你點對返佢啫
我都啱啱由一直都畀到而家反咗面唔畀

你咪供飽佢 冇人唔比你供 幫我供埋樓好冇？

照顧未成年嘅仔女係父母嘅責任，唔係咩恩情。唔信你叫個幾歲嘅細佬自己賺錢養自己，睇下個父母會唔會畀人拉？

老豆老母：養大你要四球

要 盡孝道 俾95%

正正係你俾家用佢俾首期

我朋友話成年之後及時死老豆老母百利而無一害

佢話父母窮，就可以唔洗晒錢養佢地；父母有錢，就可以趁後生繼承遺產

咪係, 冇家用之嘛, 父母都噤多抱怨

見到呢啲都費睇，一句，對你好咪比，唔好咪唔比，如果寫到佢屋企咁有錢啊，都唔會嘈嗰幾千蚊家用啦

老母成日都中意情緒勒索 郁啲都屌人 話老母大晒 冇佢邊養到咁大 養返佢正常

Diu 冇人逼你大肚 冇人逼你被人中出嫁 生小朋友係個人責任 養活自己都係呀 屌

唔好俾

仲老人院 唔好玩啦 天橋咪算囉